不請自來的客人 中共「結對認親」入侵維吾爾家庭

《美聯社》報導，據中共官媒指出，截至今年9月底，已有110萬名共黨幹部「寄宿」少數民族的住家，進行所謂的「結對認親」，即讓一名共黨幹部成為一個維族家庭的「親戚」，藉交流之名行監控之實。《美聯社》指出，事件發生在中國新疆，當地居民多為穆斯林、是講突厥語的維吾爾人，長期以來都有報導指出，他們在漢族的統治下受到歧視。

《美聯社》獨家報導，雖然中國當局將「結對認親」描述成一項情感與文化交流計劃，但流亡土耳其的維吾爾人表示，他們的親人認為，這場運動是對維族僅存的安全之處發動的冷酷入侵。他們認為該計畫目的在強迫維吾爾人過著跟漢族一樣的生活，進行同化運動。

受訪維人伊德瑞斯(Halmurat Idris)表示，他一看到大姊在社群媒體上發布的一張照片，就知道事態嚴重。照片中，39歲的姊姊與一位伊德瑞斯不認得的年長女性站一起，兩人看起來皮笑肉不笑。

伊德瑞斯當下就知道，這位老太太是間諜，中國政府派她來滲透進姊姊的家庭。

在中國領導人習近平的統治下，維吾爾人的家園正受到鋪天蓋地的監視，無論是街角的武裝檢查哨，或具備人臉辨識功能的閉路監視器，都在不間斷地檢查過路人。

現在，維吾爾人表示，他們連在自家都得活在「老大哥」的監視下。英國紐卡斯爾大學(Newcastle University)民族學家芬利(Joanne Smith Finley)將這套系統，與前東德國家安全部(又稱史塔西Stasi)的監視計畫相提並論。

住在伊斯坦堡的維吾爾人向《美聯社》分享，他們的新疆親戚被迫接待共黨幹部的遭遇。他們說，摯愛的親人連在自家中都如坐針氈，生怕任何一點出錯都可能導致被關進拘留所或更糟的下場。對伊德瑞斯來說，看到他妹妹與那位老太太，以及她們臉上虛假的微笑，讓他感到作噁。

「我想吐」，這位49歲的石油工程師厭惡的搖頭。

近年來，穆斯林少數民族和漢人之間的緊張關係已經爆發，引起維吾爾分離主義者的暴力襲擊，也導致中共當局廣泛定義「極端主義」，展開嚴厲打擊。根據專家與人權團體估計，有1百萬穆斯林被置於拘留營。

流亡的維吾爾人表示，他們親戚被迫接待共黨幹部進入自家時，心裡想的盡是被送入拘留中心的可怕景象；被關進去過的人說，那裡是政治再教育營。

23歲來自烏魯木齊的維人尤努斯(Abduzahir Yunus)就表示，僅是禱告或持有可蘭經「就可能禍及全家。」現居伊斯坦堡的尤努斯說，他父親以前常感嘆，一星期要被居民委員會的主管拜訪3到4次，對方是個中年漢族男子。

去年12月，新疆當局策劃了「結親周」活動，讓逾1百萬的黨員幹部進入少數民族家庭。後來證實，「結親周」是為了這項家庭寄宿計畫所做的暖身。新疆統一戰線工作部今年2月表示，政府人員應每兩個月住進指派家庭一次，每次寄宿5天。

今年初，維人阿比利茲(Ablikim Abliz)端詳了一張他叔叔全家福的照片，裡頭有一位不知名的漢人抱著孩子坐在一起。他叔叔把照片發布在微信頁面上，並註有「漢族兄弟」的標記。

58歲的阿比利茲表示，他留在中國的親戚全家都被送進拘留營，所以他看到叔叔的照片時，當下反應是鬆一口氣。因為如果當局指派了一位「漢族家人」給叔叔，就代表叔叔已經安全了。

但這種安心是短暫的。阿比利茲一位友人今年夏天本想去探望這位叔叔，但他告訴阿比利茲，叔叔家的前門被封住了，上頭還有警方封條。從那時起，阿比利茲再也沒有收到任何家人的消息。

流亡土耳其的維吾爾人阿比利茲(Ablikim Abliz)提供給《美聯社》的照片，顯示他叔叔一家人與一位不知名的漢人合照。阿比利茲表示，這名漢人男子是中國當局「結對認親」計畫的一員，被派來監視他叔叔一家。美聯

其實可以殺咗佢

諗起個維族靚女好傷心咁嫁比漢人柒頭張相